任天堂請求撤銷Joy-Con飄移集體訴訟遭法院拒絕 全案轉至仲裁階段

任天堂想撤銷關於Switch主機手把飄移缺陷的集體訴訟，而華盛頓的聯邦法官拒絕了任天堂提出的請求。不過，法官Thomas S. Zilly同意了任天堂的部分說法，就是索賠應該轉至仲裁階段來處理。

發起集體訴訟的消費者Ryan Diaz曾在去年12月反對該案使用仲裁來處理，儘管Diaz提出過去加州最高法院的說法，仲裁協議會阻止當事人尋求禁令性救濟（injunctive relief），試圖維護自己權利。但法官認為消費者購買任天堂Switch主機時，就被鎖定在一個有效的仲裁協議中，而該協議之所有有效，是因為並沒有阻止消費者尋求禁令性救濟，以阻止未來損失。

法官指出，該協議允許仲裁者授與法院認可或公平的任何救濟，並認為依賴之前法院判決並不適當。法官Zilly決定擱置此案直到仲裁結果確定。消費者與任天堂將在完成仲裁後的14天內，或是最晚在2020年12月31日前提交書面資料。

最後補充一下案件背景：任天堂Switch的集體訴訟是由Ryan Diaz發起的，他指出搭配Switch主機的Joy-Con手把會有「飄移」的缺陷，在使用者未控制的情況下觸發移動。而任天堂意識到此問題，仍繼續宣傳和銷售該產品，就像沒事一樣。

儘管任天堂在2019年開始提供美國消費者免費修復Joy-Con的服務，無需購買證明和保固書。但Diaz要求任天堂除了必須負責消費者的財務損失，還須承擔違反加州數項法律的責任。

參考資料：Top class actions

係連登講任天堂衰野點會有人理你

Joy-con都叫有得換，我部lite成個碌停咗唔識郁

應該全球都要有解決方案啦！ 好多人都有呢個問題， 我朋友都不停買新咁換左幾對了

佢法律部唔係好好抽架咩 驚咩

成日告鳩人吖嗱
鳩駐冊晒啲專利又唔用吖嗱

勁在日本國內
美國佬撚任狗
加上今次係消費者告佢

老任法務部

都抽唔贏支那
仲話最強

其實自己可唔可以修理？

中過招

頂，乜原來可以告任天堂！我仲以為我自己黑仔⋯⋯

結果black Friday 買左對新嘅

以前啲主機出問題有無搞上法庭？

得

簡單版:
試下噴壓縮空氣 (有人用WD40添) 去清潔下，有可能解決到(我未試過呢個方法)

一勞永逸版:
幾十蚊買過一粒JOY STICK拆咗隻Joycon成粒自己換，唔難

其實xbox d手制講到世界第一都係有依個問題

講緊成千蚊既elite都會咁，好易google到一堆受害者post

不過保養期內可以拎去整既

前題你係美國人

可以

wd40有用加，我果隻用左2年半開始飄移
噴左到依家都正常
我果部係第一日機

其實我唔明
飄移問題都未解決，點會去買lite

延保養啦
3年就差唔多

任豚先吹奏任地獄d電子垃圾唔會壞

因為任天堂係三間主機廠中擺得最多宣傳費既公司
直接同UMMM有契約好多出名既日本youtuber幫手宣傳
又不斷係Twitter同留言版製造任天堂既美談，好多抱怨有問題既留言都俾人遮哂，唔知有咩問題就買咗
睇吓連香港人都有人信佢個咁荒謬既乜鬼最強法務部就知依間公司係印象操作上有幾勁

好多真心弱智仔信係個案黎

我ps個制都漂緊

睇到心都涼